---
date: '2020-10-11'
title: 'Linux命令df'
tags: [linux]
description: '用于显示目前在 Linux 系统上的文件系统磁盘使用情况统计'
---

**df**命令用于显示目前在 Linux 系统上的文件系统磁盘使用情况统计。

## 使用方法

![UBFMHD](https://pics-rust.vercel.app/uPic/UBFMHD.png)

同样可以使用**df folder**显示文件夹的使用情况

```shell
df folder
```

![3BJe5E](https://pics-rust.vercel.app/uPic/3BJe5E.png)

## 参数

- `-a, --all` 包含所有的具有 0 Blocks 的文件系统
- `--block-size=SIZE` 使用 SIZE 大小的 Blocks
- `-h, --human-readable` 使用人类可读的格式(预设值是不加这个选项的...)
- `-H, --si` 很像 `-h`, 但是用 1000 为单位而不是用 1024
- `-i, --inodes` 列出 inode 资讯，不列出已使用 block
- `-k, --kilobytes` 就像是 `--block-size=1024`
- `-l, --local` 限制列出的文件结构
- `-m, --megabytes` 就像 `--block-size=1048576`
- `--no-sync` 取得资讯前不 sync (预设值)
- `-P, --portability` 使用 POSIX 输出格式
- `--sync` 在取得资讯前 sync
- `-t, --type=TYPE` 限制列出文件系统的 TYPE
- `-T, --print-type` 显示文件系统的形式
- `-x, --exclude-type=TYPE` 限制列出文件系统不要显示 TYPE
- `-v` (忽略)
- `--help` 显示这个帮手并且离开
- `--version` 输出版本资讯并且离开
